港姐三甲只餘「清泉」 朱千雪或成最大贏家！同屆冠軍「失蹤」亞軍今被揭搭兩船

「非凡絕色40載 令你大開眼界」。如今一句「令你大開眼界」似乎所言非虛！在2012年第40屆香港小姐決賽當晚早被視為「民選冠軍」，挾著民意卻在最後關頭輸掉給伺服器故障的朱千雪，隨著同屆亞軍黃心穎被揭與許志安一腳搭兩船，2012年香港小姐三甲其中幾近成為唯一「清泉」。

當年在最後階段本以互動程式讓觀眾票選，但伺服器不堪大量瞬間瀏覽而崩潰，主辦方於是改由評判決出三甲，結果選出冠軍張名雅，亞軍黃心穎，季軍朱千雪。

早被視為「民選冠軍」的朱千雪賽後乘著氣勢入行，獲高層力挺接拍多部港劇和綜藝節目，因此被指有「後台照顧」。有傳惹張黃二人不滿，更擬聯手杯葛，不和之說甚囂塵上。

2016年張名雅結婚，與她同屆的亞軍黃心穎、湯洛雯、岑杏賢、林泳淘及陳潔玲均在獲邀名單之上，獨欠季軍朱千雪，然而最後亦只有岑杏賢及陳潔玲出現。黃心穎解釋當日正為香港先生選舉綵排，對被忽略的朱三緘其口。

近年冠軍張名雅在娛圈半紅不黑，仕途一般載浮載沉，今日黃心穎又被揭一腳踏兩船的驚世醜聞；季軍朱千雪，反而觀眾緣最為強盛，即使短暫淡出專心學業支持者亦絲毫不減，「民選冠軍」美譽果然名不虛傳。

張名雅拍親都大茄，霉到

張名雅在2016年與拍拖1年半的律師男友）結婚，翌年3月誕下兒子蔡浚鏗（Mario），2018年再宣布懷孕4個月。 張名雅一直較以家庭為重，也不是太受大台重用，入行以在劇集都是當配角。對於「安心偷食」，張名雅在IG留言：「呢個世界實在太多誘惑。大家都知道是錯的，但都會選擇犯錯。Mi，你要加油，活得更好。」本身也為人妻的張名雅表態支持Sammi。

可能蔡太太嬌小

佢唔係讀書咩？

樣子唔出眾就要靠演技
兩樣都冇真係等運到